econ 大佬請入

讀緊econometric 見到呢張slide , 唔太明，想問有冇有心人可以深入淺出咁解釋下

Invisible hand

姐係點

當sample size 升, SST會升, 最後搞到Var(B head) 跌.

可摸耳tg 講多啲

其係SST 計咩 我只係知有呢樣野同條或但唔係好知點解佢會解釋到variance , 同埋同Y-Ymean 嘅意思

我搵返本書睇下先 兩年前讀過已經唔記得好多

唔該你啊

因為個Var 由兩part 組成,
SST係sample variance of x_j * (sample size - 1), 你可以睇返上邊條式, 同sample variance 條式一樣,
所以你想要Var(B^) 細, 就要SST大, 咁SST = sample variance of x_j * (sample size - 1), 你控制唔到個sample variance, 就唯有要多D sample, 令到sample 大, 咁SST都會大,最後個Var(B^) 就會細

而點解要Var(B^) 細,
原因係
你做Estimates 個時個Var細, confidence interval 都會細

介紹留tg?

小弟，唔知我岩唔岩，你好似stat 101 的野都未清wor, 上網好少人會咁有耐心咁幫你清concept.

唔留tg啦
你知唔知variance 係點計先
s^2 係sample variance

上邊條式可以寫做
右邊個舊野就係SST
舉個例,
你有個sample [0, 1, 2, 3, 4]
sample size 係5
mean 係 (0 + 1 + 2 + 3 + 4) / 5 = 2
咁SST就係 (0 - 2) ^ 2 + (1 - 2) ^ 2 + (2 - 2) ^ 2 + (3 - 2) ^ 2 + (4 - 2) ^２
因為全部都會square, 所以上邊全部都係>= 0, eg (0 - 2) ^ 2 = +4

所以你可以sample 多D, 就會加多d, 新加嘅數一定係>=0,
咁即係話你加大個sample size, SST only 會升, 唔會跌

你明顯係大一果時科統計未讀好😂
之後一學apply econ就見收皮

Derive variance of slope estimator ，然後再讀次段嘢。呢個係 problem of micronumerosity

明明地

Hello,大佬想問多一樣野